# demo

为了使系统具有高可用性，可以使用pm2来托管该系统，pm2可以监控node服务不可用时，自动重启服务；
可以对该系统做集群化，并使用nginx做反向代理和负载均衡，配置上游服务器及代理服务器，将请求分配给多个服务器，减少单台服务器的压力。

访问短链接时重定向一次，系统接收到短链接访问请求后，先查询数据库拿到其对应的原始url，然后再通过302重定向到长链接地址。

可改进的功能：
  1、可以用redis来作为缓存服务器，存储原始url: shortUrl, 仅存储一天的数据，这样可以将一些被频繁转化的url直接返回，而不必每次都转化为不同的短链接；